v 8.4
=====
- ajout du sous-menu credits
- modification a_propos.tcl
v 8.3
=====
- remplacement de "winfo vrootwidth..." par "winfo screenwidth..."
- reorganisation du code
- prise en compte des autorisations d'ecriture du groupe leterrier (depend du packageur)
v 8.2c
======
- presentation ordonnee ou aleatoire des images
- reorganisation des menus (et le menu options n'apparait que pour les profs)
v 8.2b
======
- verification du dossier-but lors de l'ajout d'images
- "autoriser les menus" deplace de Fichiers vers Options
- inutile de relancer le logiciel lors du changement de langue
v 8.2a
======
- correction mot de passe sous windows
- nom du dossier image en minuscule obligatoire (bug Tck/Tk ?)
- bouton de sortie toujours en 2e ligne (sinon disparaissait si + de 4 lignes)
- ajout du menu montrer/cacher : 
  permet à l'enseignant de choisir les dossiers à utiliser
v 8.2
=====
- suppression de la superposition des fenetres (fermeture de l'appli appelante)
- correction du bilan (can't read "table(...)")
- correction des messages de gestion des dossiers images
- gestion des images dans une seule fenetre
- mot de passe inutile si l'utilisateur est prof
v 8.1
=====
- correction d'un bug de fermeture pour glisser_mulot et parcourir_mulot
- effacement du dossier images/ch_vases
v 7.1
=====
- ajout de l'italien.Merci francesca (francescacampora@yahoo.it)
v 6.10
======
- ajout du roumain (merci mihaela marinca)
v 6.3b
======
- boutons et icones en PNG (fin du GIF)
- Modifications des scripts associés aux PNG
v 6.3a
======
- tetes neutres grises
- corrige bug pour version tcl < 8.4 (compound)
v 6.3
=====
- revision cosmetique (tetes, icones, suppression du superflu...)
- revision de la traduction anglaise (merci s.mcsherry)
v 6.1d
======
- remplacement des boutons par les boutons de François
v 6.1
=====
- ajout de la sauvegarde des traces-élèves au format csv
- ajout du menu Fichier > Bilans
- choix de l'aide dans l'une des langues disponibles
- suppression du menu activités (devenu inutile grace aux boutons)
- boutons internationalisés (demande T.Stauder et skolelinux-fr)
- images souriantes internationalées (cf. ci-dessus)
- corrections diverses mineures
v 5.12
======
Le numero de version est la date YY.MM (d'apres Eric)
- ajout de l'activite double_cliquer (suggestion de ???)
- modif de l'activite glisser/deposer : (d'apres Francois Audirac)
  pour 4 vignettes (constante), le nombre de caches croit 
- suppression de l'activite chronologie
- têtes souriantes pour montrer la progression dans l'activité
  5 têtes dont 5 images minimum par thème
- on peut recommencer l'activité
- la liste des images ne présente pas de doublons
- le thème est rappelé par une vignette à droite de la sortie
- plein écran non redimensionnalisable
- remplacement du module msg.tcl : la prise en compte des accents (merci David)
v 1.10-10
=========
- ajout de l'occitan (merci Monia)
v 1.10-9a
=========
- correction erreur de répertoire sous windows dans effacer_dossier.tcl
v 1.10-9
========
- vocabulaire : Dossier remplacé par Catégorie (cf. associations)
v 1.10-8
========
- dans 4 fichiers (ajouter_images, chrono_*.tcl) remplacement de la ligne
  -command "cd $dir_origine par - command "cd \"$dir_origine\" ... pour
  satisfaire windows
- fichier aide.fr.html de JP
- toilettage avant stable
v 1.10-7
========
- correction bug dans l'activité chronologie lié à l'effacement d'une image
- correction bug autorisation des menus (un prof peut ere responsable d'un
groupe d'élèves)
v 1.10-6
========
- menu "autorisation" : vérifier que la classe existe
- activité chronologie : position finale des vignettes
- ajout de l'éditeur chronologie
v 1.10-5
========
- gestion différenciée des menus sous AbulEdu
- modification de l'appellation des dossiers et images pour l'activité chronologie
v 1.10-4
========
- modification de messages, d'images et de la présentation des zones de l'activité chronologie
v 1.10-3
========
- amelioration de la gestion du mot de passe
- support indifférencié des images jpg, png, gif (et autres ?)
v 1.10-2
========
- ajout de l'activité chronologie
v 1.10-1
========
- menus ajouter/effacer DOSSIER/IMAGES
v 1.10-0
========
- suppression des memus ajouter/effacer UNE image
- ajout des dossiers à thèmes (animaux, paysages, etc.)
- support de la langue
v 1.8-2
=======
- suppression du module path.tcl
v 1.8-1
=======
- version stable
- A faire : gestion de traces d'un élève, de tous les élèves
v 1.7-2
=======
- suppression proc forcer_nom sous windows
v 1.6
=====
- eval.tcl devient indépendant du projet par passage des paramètres
- gestion améliorée des noms utilisateurs sous windows
v 1.4-4
=======
- source aider.tcl pour la procédure aider
v 1.4-3
=======
- adaptation de la procédure aider pour windows
v 1.4
=====
- ajout de la procédure aider (avec la montre pour patienter et la prise en compte de la langue)
v 1.2
=====
- le répertoire des traces devient sous windows : <dir_mulot>\mulot\log
v 1.0.15
========
- intégration des normes d'avril 2004 (après réunion CVS) 
v 1.0.14
========
- délai d'attente entre deux niveaux (voir mulot.conf) pour passer
automatiquement de l'un à l'autre
- donc suppression des boutons "droite" et "encore"
v 1.0.13
========
- prise en charge des images jpeg
v 1.0.12
========
- prise en charge de l'aide par le module path.tcl
- le répertoire source des images à copier est le répertoire utilisateur
- enregistrement des traces sécurisé par eval.tcl
- A FAIRE (?) option/choix de la langue + du thème 
v 1.0.11
========
- positionnement du bouton de sortie à droite de la fenêtre 
v 1.0.10
========
-aide modifiée (mot de passe)
- glisser/déposer : les parties d'images restent dessus
- message parcourir : rouge=on clique, vert=on passe dessus
v 1.0.9
=======
- correction bug parcourir_mulot.tcl : clic sur case fin sans passer par les cases intermédiaires
v 1.0.8
=======
- ajout des pistes (cliquer/survoler/cliquer)
v 1.0.7
=======
- tableau glob de variable globales : défini en grande partie dans mulot.conf
- remplacement de crop (unix) par nom_vignette copy nom_image -from ... pour compatibilité unix/windows/mac 
- prise en compte du nom de l'élève sous windows (lecture forcée)
v 1.0.6
=======
- glisser/déposer : changement gamma de la vignette lorsqu'elle est (presque) bien placée (type chaud/froid)
v 1.0.5
=======
- utiliser $Home/leterrier/mulot pour les vignettes
- vérifier que le nombre d'images est suffisant
v 1.0.4
=======
- glisser/déposer pour GNU/Linux avec convert -crop
v 1.0.3
=======
- ajouter et effacer pour win
v 1.0.2
=======
- bouton (porte) de sortie sur le jeu

v 1.0.1
=======
- menu ajouter une image
- menu effacer une image
v 1.0.0
=======
- modifications de messages
- ajout de boutons images : survoler ou cliquer
- ajout du répertoire Reglages dans l'installation sous windows
v 0.0.5
=======
- ajout du menu conforme AbulEdu
- ajout de l'aide
v 0.0.4
=======
- choix du mode d'effacement des rectangles : clic ou survol
- lecture de la liste de images directement dans le répertoire ./images
  ce qui permet d'ajouter (et effacer) facilement de nouvelles images
  de préférence au format max 600x400.
v 0.0.3
=======
- les cases sont affichees sans frontiere donc
- seules les 7 cases rouges a cliquer sont visibles
v 0.0.2
=======
- Au début du jeu, l'image est entièrement cachée.
Dès que l'élève a découvert 7 cases, l'image jaillit ! 
- sous GNU/Linux le logiciel est dans /usr/share/abuledu/applications/abuledu-mulot
- ajout du changelog
V 0.0.1
=======
andre.connes@toulouse.iufm.fr


